一人n句粵語俗語

發現好多以前嘅俗語冇人再講

我先：冤豬頭都有盲鼻菩薩，膝頭哥唔食辣椒醬

泥菩薩過江，自身難保

呢句好似係就咁中文偈後語嚟

打爛沙盤問到篤

有頭髮邊個想做辣哩？

有食唔食，罪大惡極

唔理好醜

好醜命生成

手掌係肉手背都係肉

屌你老母

邊有咁大隻蛤蠣隨街跳

執輸行頭慘過敗家

生舊叉燒好過生你

呢句取代唔到

訓練係由淺入深架嘛
洗唔洗一黎就咁高度數先

担屎唔偷食

其實係咪邏輯

担你老母

山旮旯咁遠

母雷公咁遠

豬扒都係肉⋯

馬丁露乜鳩

正

你阿媽大減價 益你啊爸

一時唔偷雞做保長

執輸行頭，慘過敗家。

吊頸都要唞下氣

唔係「爭先行頭」咩？

擔 咩
其實個意思係（寧願）擔屎（都）唔偷食

咁歇後語都可以話係俗語嚟嘅

聽人講過好似原本係「柿」
但唔知點解講講下就變咗屎
唔知堅定流

但唔算粵語？

山草藥，噏得就噏

豬閪都係肉。好過去自瀆

倒瀉籮蟹

朋友妻咪走雞

唔話俾你知 等你心思思

臨急抱佛腳

人衰口臭冇人竇
阿差同你做朋友

未聽過

呢個好似成語嚟

拍馬屁拍中馬春袋
托柒都唔識轉駁

信你一成 雙目失明

食屎啦梁非凡

跌落地都要楋翻揸沙

鳩之孖碌

有頭髮邊個想做熾哥啊?